\newpage
\chapter{Шпион}
{\centering
	September 1, 2013 - September 22, 2014\par
}
\par
Закончилась военная подготовка… пора было отправляться
на службу в дальний космос. Где то там шла очень долгая война.
Эрик получил свое первое назначение в спец-полк.
Кто то поговаривал что спец-полки - просто фарш который отдается
противнику просто так. Другие говорили что они герои… в любом случае
никто не возвращался при жизни текущего поколения да и первый засланный
полк сможет вернуться только через 500 лет.
\par
Эрик, как и другие, был воспитан в общественных учреждениях и
ничем не отличался. Там всех учат не задавать вопросов, говорить мало,
не обсуждать ничего кроме своих потребностей. Из них готовили боевых машин
как из многих других в этом мире, империи Дрокш.
\par
Если одним быстрым взглядом охватить жизнь людей в этот период то может
показаться что их жизнь серая и унылая и не стоит вашего внимания.
Но если заглянуть за занавеску или напроститься в гости, то вы не найдете
злых и червствых людей - все они очень добры и приветливы.
Они ценят моменты жизни в которых можно просто общаться и быть собой,
потому что в другое время приходиться быть "винтиками" системы, огромной военной машины
находящейся в состоянии войны.
\par
Первые дни Эрик превел в анабиозе. Его корабль летел сквозь пространство 
на скорости равной скорости света уносившей всех его немногих знакомых и друзей
в тень прошлого. Оставляя только небольшой отпечаток в его памяти как воробей на 
снегу, и этот след будет уничтожен как придет весна. Может это такое сложное время,
а может таков человек, но новая история вытесняет старую, переписывая ее во все более
сжатые главы далекого прошлого.
\par
Прошло 103 световых года в анабиозе.
Пробуждение из анабиоза началось еще на подлете к их первому укреплению на вражеской территории.
Враг еще не пронюхал где их база. Это была маленькая планета "Хромус" названная так в честь
мудрого полководца из далекого 22 столетия, от которого остались только легенды
и некоторые принципы стратегических приемов во время ведения войны с неизвестным противником.
\par
При подлете к планете спец-полк был во все оружии, так как враг мог появиться вблизи
и уничтожить часть планеты за 30 секунд. После высадки все прошли курс реабилитации
после анабиозного сна, медицинское обследование а также курс прививок от болезней нового мира.
\par
Дальше практически без перерывов, только на сон и еду, начались тренировки.
Изнурительные физические, психологические а также обучение. 
Физичиские тренировки - наверное самый древний вид. Психологические - тоже достаточно старый,
его суть заключается в том что бы не терять психологическое равновесие
при различных обстоятельствах. А обучением закладывались те основы
при которых любой мог заменить любого. Начиная от полевого врача и заканчивая 
техником. Конечно их знаний не будет хватать и не будет хватать опыта но это лучше
чем потерять единственного врача в бою и ждать замены еще несколько сотен лет.
Каждый солдат должен уметь все.
\par
В тернировках теряется счет времени и при таких интенсивных тренировках некогда общаться.
Поэтому никто незнает кто и откуда. Все знают только одно - они новички.
Так продолжалось неделю пока...
\par
Прерванный сон, звоном красной тревогой… подъем… есть только 30 секунд и
10 в запасе для того что бы одеться взять оружие и спуститься в кабину
вместе с соседом и остальными бритоголовыми членами постоянной армии империи.
Кабина дальше перекинет весь полк на корабль и еще дальше в глубокий
космос до новой базы. Так как с этой придется попрощаться. Бегство - это
единственный тактический ход что бы сохранить армию и узнать на что
способен противник. Уже через несколько часов островок будет полностью
стерт с лица Хромсу. Этот островок давал покой полку №315 целую неделю.
\par
За 300 лет очень сильно изменилась тактика ведения войск. Первые войны
были построены только по одной стратегии: защита и нападения… потом через
50 лет наступила время тактики запугивания - когда с помощью мощного оружия
можно уничтожить своего противника несколько сот раз но вот не задача
можно подпортить его территории, что сам воспользоваться не сможешь -
очень не выгодно, но зато можно мелких тыркать и насаживать принятый строй 
(кажется тогда это называлось демократией) и все это под "честным"
и "добродетельным" предлогом.
\par
Но сейчас войны изменились очень сильно. Практически стычек нет, об
атаке противник узнает или от шпионов… или от техников. Когда то давно
когда была первая межпланетная война и один известный полководец Ормел
сказал, что шпионы могут обеспечить победу малой кровью с обоих сторон.
Войну начинает несколько человек и если их
дескредитировать то война может закончиться не начавшись.
Но теперь не только шпионы могли предупредить атаку противника.
Также существуют технические средства, наподобие дальних сенсоров,
“поплавков” а также  компьютерных прогнозов и прочих технических
штуковин похожих на магию, в которых не так то и много людей разбирается.
И называют это высоко технологически сложно решаемые задачи.
\par
Но вернемся к полку “315”, его задача была измотать противника и узнать
слабые стороны. Этот полк все время находился на вражеской территории
и а также должен был отвлечь от некоторых действий имперской армии...
\par
